\section{Inleiding}
Bij MoneyMonk wordt software gemaakt voor ZZP’ers om hun administratie bij te houden, facturen te versturen, BTW aangifte te doen en meer. Alleen de gevraagde functionaliteit om rapportages te maken ontbreekt. Want hoe presteert je bedrijf nou eigenlijk? Hoeveel omzet had het bedrijf vorig jaar en hoeveel omzet had je dit jaar in dezelfde periode? 

Het is momenteel mogelijk om die informatie terug te kunnen vinden, maar je kan niet in een oogopslag zien hoe je bedrijf ervoor staat. Als de gebruikers niet alleen de omzet wil zien maar ook de gemaakte kosten per klant in diezelfde periode dan is dat niet mogelijk. Gebruikers willen misschien zelf hun eigen rapportage samenstellen. 

De eisen van klanten veranderen continue en op dit moment is het lastig om een oplossing te bieden. 

Daarom is er een ”reporting engine” bedacht die het ontwikkelen van rapportages moet vereenvoudigen. De ontwikkelaars bij MoneyMonk hebben dan \'{e}\'{e}n abstracte API waar ze mee communiceren om geaggregeerde data te verkrijgen van het domein. 

Tegenwoordig is data en data inzichtelijkheid een van de grootste aspecten van bedrijven. Bedrijven zoals Google, Spotify en Uber hebben de structuur van het bedrijf opgezet om zoveel mogelijk data te verzamelen en die data te analyseren. Data en data inzichtelijkheid is voor die bedrijven hun voornaamste inkomstenbron. Dus hoe kunnen we dat het beste toepassen binnen MoneyMonk?

 


